［真人真事改篇］《有一種距離，是HKU和IVE仔的距離。》/《初戀2000天》討論區

其實個故事已經完咗，但有人提議開個新Post等大家可以繼續討論，就開咗依個Post
多謝大家一直以黎嘅支持，歡迎寫下你對個故事/角色嘅感受
至於下個故應該要D時間先寫到（無得再WFH）
不過可以簡介下，係改篇自小妹的中學生活（下個故會用中文名寫，大家都可以當新故咁睇～）：

「與很多家庭一樣，藍樂出身於一個稱不上破碎，但卻被破碎更恐怖的家庭。小時候，母親是她的最保護盾，即使自己已是遍體鱗傷，仍會不惜一切替她遮風擋雨。可是，後來母親都選擇了離開。

藍樂不曾抱怨，因為她知道這對母親而言而一種解脫，她寧可母親離開，也不願看到她繼續以淚洗臉。她始終感激母親的付出。

只是，藍樂再沒有時刻可以倚靠，可以讓她撒嬌的人。從那時開始，藍樂努力變得強大，因為只有這樣，才足以保護自己和妹妹。

後來，如她所願地，她確實變得強大，變得堅強，沒有人可以欺負她，準確來說，甚至是怕了她，被她那副生人勿近的氣勢嚇怕了。

因為她高冷，她不愛笑，總是一副拒人於千里之外的樣子。

然而，吳嘉俊卻沒有怕過，甚至不禁對她感到好奇。

於是，他開始進入她的世界。

他的出現告訴她，原來她不必甚麼都一個人面對。

他告訴她，他在。

他拯救了她。

像是久旱的花朵重新遇上露水，她的臉上重新綻出笑容，笑靨如花。

他喜歡看她笑，更喜歡她的笑容只為自己盛開。

只是後來，他忘了。」

大家有無好期待

IG：

第四個連登Post：

第三個連登Post：

第二個連登Post：

第一個連登Post：

紙言（每半章/一章更一次）：

Penana（遲D校對完會Up上去）：

期待

yeah真係開咗！樓豬我愛你
原來Jessie bb有細妹！
其實真係好多人因為屋企原因而信唔過愛情

期待中！
But can’t help but feel sadness coming through

幾鬼死唔想WFH... 已經就嚟兩個月

期待❤️加油！

lm

太好啦繼續睇

好期待，一定繼續追

繼續追

ching 喺美國做緊野定翻咗嚟香港

好期待

留名

艱難大

仲係對樓主新男友好有興趣

Metoo

移咗民過去？係咪唔打算翻香港㗎啦

我都愛你地
其實唔信，但又好想搵到一生一世嘅，好矛盾

WFH好呀，我可以一世唔出街都唔緊要，繼續比我打故啦

多謝你

到時記得睇

記住你講嘅野呀

感動

等你

移咗民好耐lu
不過每隔一兩年都會返香港玩
啱啱一月中先返過嚟過年

繼續追故 幾耐都等

講返Alan 見樓主好似好唔鋸咁
好好奇樓主覺得對以前嘅對象心有餘悸應該點處理
因為好多時無試過嘅永遠最美好

心靈出咗，生理九成都會㗎啦
節哀順變啦

日日對住兩件叉燒

宜家一齊緊？

出得軌既都係唔夠愛
個心一定有條刺
無論佢之後做得幾好都好

幾大呀
好鍾意玩人地啲細路 成日叫我身邊啲frd快啲生比我撚但佢地有排都未結婚生仔（應該）

新故繼續留名

留名 好期待

超級慘唔係好知點解

冇啦分咗手

樓主我又到左啦..我想睇下文

希望有好仔比我識啦

依家到咗佢地玩你嘅年齡 （幼稚園+初小）

不過我同意你，人哋嘅細路始終都係最好玩嘅，唔使執手尾

都成為咗ex，緊係瞞一世，咁就唔會再深究落去

有愛嘅責任都係一種愛，我始終相信依個世界有一生一世嘅愛！

溥儀變咗萬能key

你意思係仲有feel？如果未有對象就去追佢囉，已經有對象就寧願今生不相見了，回憶夠美好就夠

嫌棄中帶有愛

個故事？係慘架，又sweet又慘

擺明藉口！聽到都唔舒服

要等下，開始忙，唔想開完故幾日先更一次

意思係Alan嘅情況
或者佢一直執著嘅係對呢段無開始嘅關係嘅一個結局
一個令佢接受到 作為完整結局嘅一個離別

好曬呀！
直頭係完美人生啦。。

樓豬個妹幾時出場？

Grass isn’t always greener on the other side

事實係，有個又叻又靚嘅真愛同埋事業，重有兩個可愛嘅下一代。
乎復何求呢？

又係Jessie同James

同意
呢個生活我願意做湊仔婆

呢幾年GTA啲樓升得好快
不過我估你應該一早買咗，咁就無後顧之憂啦

吓？
諗清楚先喎
呢條路返唔到轉頭㗎

巴打依家住溫哥華？

呢個問題其實幾哲學性...

睇你追求d咩啫

大溫區
等緊樓價跌就買
最好就買到skytrain附近，不過唔想住艱難大深圳－richmond
太多支那人！
我以前住多倫多嗰陣係差唔多冇支那人㗎！

我之前睇漏咗，以為係你回覆我。。
原來係第二個。

過平淡嘅生活我就滿足

等佢放低咗先見佢

應該第一章就會出

千祈唔好咁睇唔開

咁溫哥華啱晒你啦
有山有水有沙有雪

我而家住呢區，勁多大陸留學生...

不過有個好處，就係呢度勁多甜品舖
港式，台式，日式，西式，中式乜都有

你個Oakridge 可能係BC 嗰邊？
如果係，咁我哋就差成四千公里

多甜品舖係咪即係Richmond Hill又或者Markham? 依家Markham好似發展得好勁，以前得market village, 依家應該已經無人去？就好似Scarborough咁，得返啲窮嘅支那人

樓主幾時出文啊

係咪都係靚女嚟？

其實我唔係好知，回流咗未夠三個月！

乜原來呢個故咁多艱難大人睇！

Nono...RH/Markham多大陸新移民，而留學生通常住係Toronto
Market village? 你梗係走咗好耐啦...而家已經夷為平地起樓 不過Pmall 仲健在

藍小姐出文未

係呀，97年去咗花旗搵鎂嘛，嗰時pacific mall都好似係起好咗一兩年
我以前住eglinton站附近，好少華人㗎
咁依家支那學生住邊頭多？
係咪近st george嗰頭多咗好多新condo？

可能我出故個時間成日都係凌晨

得Angel稱得上靚女

無得wfh好忙啊

一直都無

樓主好掛住你呀
估唔到你次次都會覆我

Jessie😭你係邊吖😭晚晩在線refresh中😂

Jessie
咁夜仲有冇文呢

千祈唔好妄自菲薄，樓豬閉月羞花，沉魚落雁。
你個妹又點會差呢？

留個名
唔知幾時有文呢

97
都係大學附近...同埋North York 居多
St George 附近起咗幾坐新樓就有佢哋份

North York好貴喎！
獨立屋我估要1M
咁依家近downtown啲新condo應該都起碼6/70萬
我就買唔起嘞。。

樓豬都唔知幾時先再出故，唯有吹住水等。

等文

Waiting

每日都留個名
等下樓豬

聽到當時人都

大家好有恆心，無文嘅po都仲留名我都係啱啱先做完手頭上嘅野，睇怕只會愈黎愈忙

唔緊要 等大家忙完就會睇你既故

無文都推吓先

終於得閒校對下個故，成二百幾頁，好痛苦

c'mon...

好耐無見你了！！

呢幾日都趕功課

推

大家都忙

唔睇返都唔知咁多錯字，真係失禮晒目前較對到第六章，希望可以每日較對到一章，歡迎大家上去重溫。

另外，我諗到前傳要點寫好了，但未必可以好似之前咁每日都出文，可能隔日甚至兩日先出到一次，大家想我打多D，儲多D貨先出，定唔介意兩日先更一次，想我邊打邊出？利申：其實未開始打，只係有晒個框

最好儲多D貨先出啦

方便Jessie就可以了
Btw我諗呢排人人都忙緊

Jessie 覺得點樣方便啲就點出啦

下次推post 順便提埋你幅畫先

寫左就出！追故是我工作的動力❤️

【錄音短片】我，攬炒巴，唔會因爲對家出100萬追殺我，就怯同縮

好感動。終於追到live左

推吓先

再推下

「無可能！你覺得好唔好食呀？」Kay馬上秒回。

James想了想，回覆道：「之前食極都原味，今次抹茶味，幾特別呀。」
「咪係囉，拿，你女朋友食嘅係回憶，緊係唔夠中學好食架，你食嘅係新鮮感，只要唔差，比乜你都好食架啦。」Kay再次秒回。

又好似幾啱喎⋯⋯James想著。

全故既主線同結果 其實key已經講咗仲要一開始已經埋定 樓主既寫作手法 好好呀 代入去係雞蛋仔 但成個故咁代入去 就係James既寫照

哇，你睇多次呀

多謝大家無文都仲推故慚愧到我啱啱去打咗兩頁文，雖然好少，總叫開咗個頭！

邊個叫你唔出文
唯有睇多次 不過感受唔同左 有另一番風味

等我有時間又回味吓先

等睇！

用咗幾日時間追曬樓主嘅故(/往事)
樓主真係寫得好好
人物感覺都捉得好啱 連James嘅都係！

想知！

深夜推下

打出嚟係希望有緣睇到嘅人可以learn something from my failure
When that comes to you個陣 唔好再錯同樣嘅事

唔係話緊巴打你 純粹有感而發
見到你識引以為戒其實已經好好

stay sweet 真心嘅

希望巴打同女朋友可以一直咁幸福

遲睇miss哂啲概念圖
可唔可以再post多次

推下先
等樓豬知有人等緊佢新文

btw唔好走數

掉西瓜

熄燈之前番嚟say 聲hi

推下文先
廢事之後冇得推

我黎推啦

樓主好多日冇上線了...

大家保重
要努力

永不言敗

大家都要撐住呀

一排冇睇樓主啲文已經好掛住了

要平安

冇文

樓主係咪棄故啦 final都完啦

始終都係有緣無份

期間限定！

返來了！

個故完咗，嚴格黎講無棄到但我都終於開咗新故，應該做唔到日更，但放心，有拖無欠！

終於出咗前傳：
［校園純愛］《有一種鍾意，係我鍾意你鍾意我。》/《初戀2000天》

快啲去正評＋留名啦！！！

我個陣DSE肥左已經有james個種"讀唔到8大就係唔會襯唔起人"嘅諗法

因為屋企問題出左去做幾年野之後宜家歲先讀IVE EE HD，有時係諗起自己冇咗4年就忍唔住上堂個陣流眼淚

我自己又冇咩安全感又忙，唔知個EX讀大學個陣係點，成日差差度度，成日ff埋flirt仔嘅畫面出黎

宜家如果冇遊行同其他活動嘅話，我宜家全日摺埋係屋企溫書，想入HKU/ POLYU EE

HKU EE讀到隻狗咁

係猜猜度度
打錯字

係咩
但咁我係咪直接出嚟做嘢算